[低頭認錯] 支持莫雷擁有言論自由又向中國球迷道歉 西爾弗：這並不矛盾

休士頓火箭總管莫雷（Daryl Morey）近期在推特上發布「爭取自由（FIGHT FOR FREEDOM）」和「支持香港（STAND WITH HONG KONG）」等字眼，引發中國各大媒體、品牌和網友不斷撻伐，對此NBA主席西爾弗（Adam Silver）今天表示，我們支持莫雷的言論自由。

西爾弗說道：「毫無疑問，經濟上的影響已經很明顯了，那條推特已經產生了戲劇性的後果，我看到了一些新聞媒體表示我們並不支持莫雷，但事實上我們是支持的。我認為基於一個組織的價值觀我必須澄清，我們支持莫雷行使言論自由。」

然而昨天NBA聯盟發言人貝斯（Mike Bass）才表示：「我們了解現在的情況，莫雷此舉深深地傷害了中國的許多朋友，這讓我們感到遺憾，但莫雷澄清表示，此舉並非代表聯盟或是火箭球團，聯盟的價值在於支持個別的人教育他們，分享他們認為重要的觀點給那些人，我們尊重中國的歷史和文化，並且希望運動和聯盟能化解雙方的分歧，將所有人團結在一起。」

對此西爾弗說道：「對於那些同樣參與此事件的人來說，他們會看到我們正在處理一些複雜的問題，我要補充一點，我們向中國粉絲道歉的事實並不會和支持某人表達言論自由自相矛盾。」

除此之外，對於布魯克林籃網老闆、同時也是中國阿里巴巴集團董事局副主席蔡崇信發給NBA所有球迷的一封信，西爾弗同樣也表示支持，西爾弗表示：「這些都是複雜的問題，他們很難將他輕易地引進社群媒體，我最終無法透過滿足推特上的所有人來經營NBA。」

西爾弗補充說道：「聯盟的成員依舊可以表達自己的意見，聯盟也支持這樣做的權利，有些價值觀從一開始就是聯盟的一部分了，其中包括言論自由，我們是一個人們都可以參與的平台。」

荒唐鏡